{"transport":[{"level":"1","type":"transport","question":"Mul on rattad ja vean inimesi, aga ma ei ole auto. Reisin tihti r√∂√∂bastel. Mis ma olen?","hints":[{"text":"K√§in 'choo choo!'"},{"text":"Paljud inimesed saavad korraga s√µita"},{"text":"Ô∏è J√§lgin spetsiaalset rada"}],"options":[{"label":"Jalgratas","isCorrect":false},{"label":"Rong","isCorrect":true},{"label":"Scooter","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"2","type":"transport","question":"Ma h√µljun vee peal ja viin inimesed √ºle. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen suurem kui parv!"},{"text":"üòÄ Mul on vaja ankrut, et l√µpetada."},{"text":"Olen harjunud reisima √ºle j√§rve v√µi ookeani"}],"options":[{"label":"Auto","isCorrect":false},{"label":"Paat","isCorrect":true},{"label":"Veoauto","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"3","type":"transport","question":"Mul on kaks ratast ja sa kasutad pedaale, et mind liigutada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Sa v√µid minuga kooli s√µita."},{"text":"Minuga s√µites tuleks kanda kiivrit."},{"text":"Mul on pedaalid, mida sa kasutad, et mind k√§ima saada."}],"options":[{"label":"Rulalaud","isCorrect":false},{"label":"Jalgratas","isCorrect":true},{"label":"Rulluisud","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"4","type":"transport","question":"Lendan k√µrgel taevas ja viin inimesi kaugele kohtadesse. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Olen suurem kui lind!"},{"text":"Mul on palju istekohti."},{"text":"Ô∏è Mul on tiivad ja mootorid lendamiseks."}],"options":[{"label":"Helikopter","isCorrect":false},{"label":"Lennuk","isCorrect":true},{"label":"Rocket","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"5","type":"transport","question":"Aitan tulekahjud kiiresti kustutada. Mul on redel ja sireen. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Minu v√§rv on tavaliselt punane."},{"text":"Teen k√µva h√§√§lt, et inimesi hoiatada."},{"text":"Kannan vett, mis aitab leeke peatada."}],"options":[{"label":"Politseiauto","isCorrect":false},{"label":"Tulet√µrjeauto","isCorrect":true},{"label":"Kiirabi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"6","type":"transport","question":"Viin paljud lapsed hommikul kooli. Olen pikk ja kollane. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on vilkuvad punased tuled."},{"text":"Korjan lapsed oma marsruudile."},{"text":"Olen suur s√µiduk, millel on palju istekohti."}],"options":[{"label":"Takso","isCorrect":false},{"label":"Koolibuss","isCorrect":true},{"label":"Van","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"7","type":"transport","question":"Ma s√µidan maa alla, vedades paljusid reisijaid, peatudes teel jaamades. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen rongiliik."},{"text":"Ô∏è Minuga saab liiklust v√§ltida!"},{"text":"Mul on kaart, et n√§idata, kuhu ma l√§hen."}],"options":[{"label":"Streetcar","isCorrect":false},{"label":"Subway","isCorrect":true},{"label":"K√§ru","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"8","type":"transport","question":"Mul on kaks rootorit peal ja saab √µhus h√µljuda. Ma v√µin maanduda ka v√§ikestes kohtades. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma k√µlan nagu \"kellel whop whop\"!"},{"text":"Mind saab kasutada inimeste p√§√§stmiseks."},{"text":"Ô∏è Ma ei vaja stardi- ega maandumisrada."}],"options":[{"label":"Blimp","isCorrect":false},{"label":"Helikopter","isCorrect":true},{"label":"Glider","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"9","type":"transport","question":"Olen suur s√µiduk, mis veab kaupa √ºle pikkade vahemaade maanteel. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kaste kannan tihti kaasas."},{"text":"Ô∏è S√µidan maanteedel."},{"text":"Mul on palju rattaid ja suur haagis."}],"options":[{"label":"Van","isCorrect":false},{"label":"Veoauto","isCorrect":true},{"label":"Auto","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"10","type":"transport","question":"S√µidan kosmosesse ja uurin planeete. Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚ñ´ Mul on pointless nina!"},{"text":"Astronaudid s√µidavad minus."},{"text":"Ma lahkun Maa atmosf√§√§rist."}],"options":[{"label":"Kuuma√µhupall","isCorrect":false},{"label":"Rocket","isCorrect":true},{"label":"Droonid","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}}],"bug":[{"level":"1","type":"bug","question":"Mul on kuus jalga ja meeldib lillede √ºmber sumiseda. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Aitan taimedel teha seemneid."},{"text":"Teen midagi magusat ja kollast."},{"text":"Elan tarus."}],"options":[{"label":"Liblikas","isCorrect":false},{"label":"Mesilane","isCorrect":true},{"label":"Sipelgas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"2","type":"bug","question":"H√ºppan ringi ja olen roheline. Teen siristavat h√§√§lt! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mulle meeldib taimi s√º√ºa."},{"text":"Mul on h√ºppamiseks tugevad jalad."},{"text":"Minu laulu nimetatakse siristamiseks."}],"options":[{"label":"Lepatriinu","isCorrect":false},{"label":"Rohutirts","isCorrect":true},{"label":"Caterpillar","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"3","type":"bug","question":"Mul on palju jalgu ja marsin rivis, tassides toitu koju tagasi. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen oma suuruse kohta v√§ga tugev."},{"text":"Ô∏è Elan koloonias."},{"text":"Mind leidub tihti piknikutel."}],"options":[{"label":"√Ñmblik","isCorrect":false},{"label":"Sipelgas","isCorrect":true},{"label":"Uss","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"4","type":"bug","question":"Alustan r√∂√∂vikuna, siis l√§hen kr√ºsalisse ja t√§rkan ilusate tiibadega. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mulle meeldib lilledest nektarit r√º√ºbata."},{"text":"Minu tiivad on tihti erksav√§rvilised."},{"text":"Mul toimub metamorfoos."}],"options":[{"label":"Liblikas","isCorrect":true},{"label":"Koit","isCorrect":false},{"label":"Dragonfly","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"5","type":"bug","question":"S√º√ºtan √∂√∂ oma h√µ√µguva p√µhjaga. Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚ñ´ Kasutan bioluminestsentsi."},{"text":"Mind v√µib leida aedadest ja metsadest."},{"text":"‚Üë M√µned inimesed nimetavad mind v√§lgulutikaks."}],"options":[{"label":"Glowworm","isCorrect":false},{"label":"Firefly","isCorrect":true},{"label":"P√µrnikas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"6","type":"bug","question":"Mul on k√µva kest ja seda v√µib m√µnikord leida ka aedadest. Olen mustade laikudega punane. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind peetakse paljudes kultuurides √µnnelikuks."},{"text":"S√∂√∂n lehet√§isid, mis kahjustavad taimi."},{"text":"Minu laigud v√µivad varieeruda arvuliselt."}],"options":[{"label":"P√µrnikas","isCorrect":false},{"label":"Lepatriinu","isCorrect":true},{"label":"√Ñmblik","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"7","type":"bug","question":"Mulle meeldib kivide alla peitu pugeda ja palju jalgu saada. Hirmudes lokitan end pallis. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma ei ole putukas, vaid koorikloom!"},{"text":"Aitan orgaanilist ainet mullas lagundada."},{"text":"‚ñ´ Rullin end kaitsma."}],"options":[{"label":"Sajajalgne","isCorrect":false},{"label":"Roly Poly","isCorrect":true},{"label":"Maauss","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"8","type":"bug","question":"Suvitan suvel ringi ja joon verd. Inimesed p√º√ºavad mind tihti eemale peletada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Hammustavad ainult emased."},{"text":"Mune munen vees."},{"text":"Minu hammustus v√µib s√ºgelema j√§√§da."}],"options":[{"label":"Fly","isCorrect":false},{"label":"S√§√§sk","isCorrect":true},{"label":"Gnat","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"9","type":"bug","question":"Ehitan kleepuva veebi, et oma √µhtus√∂√∂ki p√º√ºda. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Minu veeb on valmistatud siidist."},{"text":"Ô∏è Mul on kaheksa jalga."},{"text":" Fly on √ºks mu lemmiks√∂√∂ke."}],"options":[{"label":"Sipelgas","isCorrect":false},{"label":"√Ñmblik","isCorrect":true},{"label":"Caterpillar","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"10","type":"bug","question":"Ma v√µin jalutada vee peal ja mind leidub tihti tiikide l√§hedal. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasutan pinnapingeid enda kasuks."},{"text":"Ô∏è Mul on pikad jalad, mis aitavad mul liuelda."},{"text":"S√∂√∂n v√§iksemaid putukaid, mis vette kukuvad."}],"options":[{"label":"Veestriider","isCorrect":true},{"label":"Dragonfly","isCorrect":false},{"label":"P√µrnikas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}}]}